美支談判何以獲突破 庫德洛：支那首認錯

週三（4月3日），美中新一輪貿易談判在華府正式登場，白宮經濟顧問拉里‧庫德洛（Larry Kudlow）告訴媒體記者，中方首次承認盜竊知識產權、強制技術轉讓，以及從事網絡黑客行動，這是雙方突破貿易談判僵局的原因之一。

庫德洛週三上午出席《基督教科學箴言報》（The Christian Science Monitor）主辦的活動中表示，北京在美中貿易談判中，「第一次同意華府一直以來的抱怨，在這之前，他們全盤否認。」「我認為這促使談判進展順利。」他補充說。

庫德洛透露，習近平在去年12月的川習會上展現了願意聽取美國關切的態度，「他不再一直說：『沒有，我們沒有』，而是傾聽美方的說法。然而在美中官員的會談中，我們聽到的都是這個（沒有，我們沒有），所以，這是一個很大的突破。」

中共駐美使館沒有立即回覆置評請求。

中共副總理劉鶴週一（4月1日）抵達華府，週三與美國貿易代表羅伯特‧萊特希澤（Robert Lighthizer）和財長史蒂文‧姆欽（Steven Mnuchin）舉行自去年12月1日川習會以來的第六輪面對面貿易會談。

美國指責中共竊取美國企業的知識產權，強制在華美企將技術轉讓給當地的中國合夥企業，以及中共黑客入侵網絡。

美國貿易代表辦公室依川普（特朗普）總統指示，在2017年8月根據《1974年貿易法》（Trade Act of 1974）第301條規定對中共展開調查，並於2018年3月完成調查，確認中共通過不公平貿易行為竊取美國知識產權，並對中國商品加徵懲罰性關稅。

截至今年9月底，美國已對500億美元中國商品加徵25%懲罰性關稅，對2,000億美元中國商品加徵10%關稅。北京則對1,100億美元美國商品徵收報復性關稅。

美方原定今年1月1日將2,000億美元中國商品的10%關稅提高到25%，後因去年12月1日川普總統與中國國家主席習近平達成暫時停火90天共識，美方將提高關稅期限推遲到今年3月2日零時。

隨後美中雙方貿易談判團隊進行密集談判，二月底在華府的談判進展順利，川普總統決定再次推遲加關稅，但未明訂期限。

在劉鶴本週抵美之前，北京政府做出兩項讓步，中方3月31日宣布繼續延長對美國製汽車暫停徵收報復性關稅，4月1日公布擴大鴉片類芬太尼相關物質的管制清單。彭博社分析，中方此舉是向美方示好，有助於在本週貿易會談中營造積極的氣氛。

川普總統2日晚間在共和黨眾議院全國委員會（National Republican Congressional Committee）於華府舉行的募款餐會上表示，與中國的談判進展良好，「中方比我們更想達成協議」。

另《金融時報》4月2日引述知情人士的話報導說，美中雙方接近達成協議，不過，雙方在兩個關鍵問題上存在分歧：北京希望美方在協議達成後立即取消對中國商品加徵的關稅；美方堅持確保中方遵守協議的執法機制條款。

美國商會執行副總裁兼國際事務負責人麥拉‧布里恩特（Myron Brilliant）週二告訴《金融時報》：「我們正在進入最後階段，交易的90%已完成，但最後10%是最難的部分，這是最棘手的部分，需要雙方進行權衡。」

另外，庫德洛週三表示，美中在貿易會談中並沒有討論華為的問題。

「華為的事並沒有出現在美中貿易談判中」，他表示，「到目前為止，我們都將這個問題視為是司法問題。」

美國司法部在美東時間1月28日宣布，紐約東區聯邦法院及華盛頓州西區聯邦法院分別對華為公司及其首席財務官孟晚舟等被告，提起兩件控告案，總共23項罪名，包括涉嫌串謀、銀行欺詐、電匯欺詐和詐騙、盜竊T-Mobile商業機密、企圖盜竊商業機密、七項電匯詐騙，以及妨礙司法公正等。

當天，美國向加拿大正式提出引渡孟晚舟的要求，3月1日加拿大政府確定啟動孟晚舟的引渡程序。

去年12月1日，應美方要求，加拿大當局在溫哥華國際機場逮捕了孟晚舟；12月11日，加拿大溫哥華法庭法官裁決孟晚舟得以1,000萬加元交保。

承認又點? 支那佬鳩UP都好信

無咩可能會認
有無link或英文news睇下

認錯有幾閒
認完唔會改先係問題

越王勾踐

重回鄧小平韜光養晦路線

哥布林王：我會做好哥布林

認衰仔搏同情啫
美帝唔好上支共當

奸人堅話:
黃師父
我錯啦

庫德洛透露，習近平在去年12月的川習會上展現了願意聽取美國關切的態度，「他不再一直說：『沒有，我們沒有』，而是傾聽美方的說法。然而在美中官員的會談中，我們聽到的都是這個（沒有，我們沒有），所以，這是一個很大的突破。」

咁樣睇唔似有認 只係唔再否認

以退為進

阿媽係女人
地球係圓嘅
男人有JJ

China has acknowledged for the first time that the United States has legitimate gripes about IP theft, forced technology transfer and cyber hacking, White House economic advisor Larry Kudlow told reporters Wednesday.

"They have for the first time acknowledged that we have a point. Several points," Kudlow told reporters at an event hosted by The Christian Science Monitor. Previously, he said, "they were in denial."

"And I think that has led to, you know, good negotiations," Kudlow added.

Kudlow said the acknowledgement came out of trade talks between China and the U.S. He said even China's leader, President Xi Jinping, has signaled a willingness to listen to the U.S.'s concerns at a dinner at the G20 summit in Argentina where he and U.S. President Donald Trump met.

認左錯先
之後口交部話美帝屈佢地都得啦

係呀, 我又偷又搶, 咁點呀
以上依句都係認錯咩?

認咗又點？

支那婦打尖：俾我買先啦（技術上佢都認咗打尖）

支那人:
兒子向老子道歉

認咗咪名正言順打你一鑊囉
真係會同你傾deal咩

支那緊上當

北京駁斥美國:中國科技一不靠偷二不靠搶

華春瑩：中國創新一不靠偷二不靠搶 這不是美國一家專利！

「中國的創新成就一不靠偷，二不靠搶」，華春瑩說，而是13億多中國人民靠智慧和汗水奮鬥出來的。她強調，希望美方對此有清醒認識。「美方可以對中國的科技發展進步感到擔心，但動輒無端指責，借題發揮」，華春瑩強調，「這不是作為世界第一大國應有的度量，也是中方不能接受的」。

即係點呀?話華嬸講大話?

等睇支國反口

重點2

北京希望美方在協議達成後立即取消對中國商品加徵的關稅；美方堅持確保中方遵守協議的執法機制條款。

支國信用=0
呢樣野美國真係要企硬
世界各國到底俾佢呃左幾撚多次

要出動到中國國粹 騙

條濕鳩識鄧小平果套就唔會搞到依家一鑊粥啦，學任達華話齋，做坐住個位？ 成個中國俾你搞彎晒啦